# Логический тип

## Теория

### Логический тип данных
```c++
#include <iostream>

using namespace std;

int main() {
    // Для хранения результата проверки условия в C++ существует логический тип - bool.
    bool a;

    // Переменные логического типа могут принимать только значения true (истина) или false, (ложь).
    a = true;
    a = false;

    // Это утверждение истинно.
    int b = 4;
    a = b > 0;  // Значение переменной 'a' будет равно 'true'.

    // Это утверждение ложно.
    b = 10;
    a = b < 5;  // Значение переменной 'a' будет равно 'false'.
}
```

### Ввод и вывод логических переменных
```c++
#include <iostream>

using namespace std;

int main() {
    // Переменным логического типа можно присваивать числовые значения. 
    // При этом число '0' интерпретируется как 'false' (ложь), 
    // а '1' и другие отличные от '0' числа интерпретируется как истина.
    bool a;
    a = 1;  // Значение переменной 'a' будет равно 'true'. 
    a = 5;  // Значение переменной 'a' также будет равно 'true'. 
    a = 0;  // А вот тут значение переменной 'a' будет равно 'false'. 

    // Значения переменных логического типа можно вводить с клавиатуры. 
    // При этом если ввести `true`, '1' или другие числа отличные от '0', 
    // то переменной будет присвоено значение 'true' (истина), 
    // а если ввести 'false' или '0', то переменной будет присвоено значение 'false' (ложь).
    cin >> a;

    // Значения переменных логического типа можно выводить в консоль. 
    // Если значение переменной равно 'true', то будет выведено '1', а если 'false', то '0'.
    cout << a << endl; 
}
```

### Операции отношения
| Операция отношения | Запись на языке C++ |
| ------------------ | ------------------- |
| Равно              | ==                  |
| Не равно           | !=                  |
| Больше             | >                   |
| Больше либо равно  | >                   |
| Меньше             | <                   |
| Меньше либо равно  | <=                  |
```c++
#include <iostream>

using namespace std;

int main() {
    int a = 5, b = 10;
    bool c;

    // Результат оператора '==' будет 'true', 
    // если значение выражения слева равно значению выражения справа, иначе 'false'.
    // Не путать с оператором присваивания '='.
    c = a == b;  // Значение переменной 'c' будет равно 'false'. 

    // Результат оператора '!=' будет 'true', 
    // если значение выражения слева не равно значению выражения справа, иначе 'false'.
    c = a != b;  // Значение переменной 'c' будет равно 'true'. 

    // Результат оператора '<' будет 'true', 
    // если значение выражения слева меньше значению выражения справа, иначе 'false'.
    c = a < b;  // Значение переменной 'c' будет равно 'true'. 

    // Результат оператора '<=' будет 'true', 
    // если значение выражения слева меньше либо равно значению выражения справа, иначе 'false'.
    c = a <= b;  // Значение переменной 'c' будет равно 'true'.

    // Результат оператора '>' будет 'true', 
    // если значение выражения слева больше значению выражения справа, иначе 'false'.
    c = a > b;  // Значение переменной 'c' будет равно 'false'.

    // Результат оператора '>=' будет 'true', 
    // если значение выражения слева больше либо равно значению выражения справа, иначе 'false'.
    c = a >= b;  // Значение переменной 'c' будет равно 'false'.
}
```

### Логические операции

#### Логическое умножение (конъюнкция)

| a     | b     | a && b |
| ----- | ----- | ------ |
| true  | true  | true   |
| true  | false | false  |
| false | true  | false  |
| false | false | false  |

#### Логическое сложение (дизъюнкция)

| a     | b     | a \|\| b |
| ----- | ----- | -------- |
| true  | true  | true     |
| true  | false | true     |
| false | true  | true     |
| false | false | false    |

#### Логическое отрицание (инверсия)

| a     | !a    |
| ----- | ----- |
| true  | false |
| false | true  |

## Примеры

Дано целое число $`a`$. Выведите `1`, если $`a \in [1, 10] \cup [20, 30]`$, иначе `0`.
```c++
#include <iostream>

using namespace std;

int main() {
    // Объявляем целочисленную переменную 'a' и вводим ее значение с клавиатуры.
    int a;
    cin >> a;

    // Объявляем переменную 'b' логичесого типа, значение которой будет 'true', 
    // если значение пременной 'a' принадлежит отрезку от '1' до '10' или отрезку от '20' до '30', 
    // иначе 'false'.
    bool b = (1 <= a && a <= 10) || (20 <= a && a <= 30);

    // Выводим значение переменной 'b' (результат) в консоль.
    cout << b << endl;
}
```

## Задания

1. Дано целое число $`a`$. Выведите `1`, если $`a > 0`$, иначе `0`.
1. Дано целое число $`a`$. Выведите `1`, если $`a \in [10, 50] \cup [100, \infty]`$, иначе `0`.
1. Даны три логические переменные is_young (`true`, если человек молод, иначе `false`) и is_married (`true`, если человек состоит в браке иначе `false`) и is_male (`true`, если пол человека мужской, иначе `false`). Составьте выражение, которое истинно для:
    1. Молодого неженатого мужчины.
    2. Старой замужней женщины.
    3. Старого женатого мужчины.
    4. Молодой незамужней женщины или старого неженатого мужчины.
1. Даны два числа $`a`$ и $`b`$. Выведите `1`, если $`a = b`$, иначе `0`.
